%@metapost:lillesep1999.mp
%@Titre: Lille (Sept.) -- 1999
\par\compo{4}{lillesep1999}{1}{
Soit le triangle $ABC$.
\begin{myenumerate}
\item Tracer la hauteur $[AH]$.
\item Placer le point $D$ image du point $A$ dans la translation de vecteur $\overrightarrow{BC}$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABCD$ ?
\item Prouver que $(AH)$ et $(AD)$ sont perpendiculaires.
\item Placer le point $E$ symétrique du point $A$ par rapport à la droite $(BC)$.
\item Placer le point $F$ image de $C$ dans la rotation de centre $B$ qui transforme $A$ en $E$.
\end{myenumerate}
}